(重開）關於獨立調查委員會及雙普選實質框架

經歷左兩個月嘅風波，我地不斷重申五大訴求
當中實行雙普選及獨立調查委員會為之重要
一個係真正還政於民，一個係徹查黑警濫權
但咁耐以黎好似冇一個solidified嘅框架去制定兩者嘅實質操作

最後可能會好似831咁監生比件垃圾你食
到時候政府回應左民意，但你班廢青唔接受
豈不是真·民意逆轉？

有見及此，小弟愚昧咁思考左幾樣基本框架，希望可以brainstorm一下各位大大

首先關於雙普選

普選的對象包括：行政長官及立法會
首先講下行政長官先
參考目前選舉委員會嘅框架，首先你要係1200人嘅選委入面取得1/8(150)人嘅票就可以進入下一輪成為候選人

而候選人需要取得過半數(600票)就可以當選行政長官

係廢除選舉委員會，實現真普選時，考慮嘅應有：
1.參選人需要取得一定數目（1萬？5萬？10萬？）嘅合資格選民提名，交去一個獨立評議會(由市民選出每一屆評議會)以評議該參選人是否合資格+有冇犯罪紀錄+健康狀況+是否值得信任等
2.一旦評議會信任參選人合資格，參選人將成為候選人，進入普選階段

又或者唔要評議會？(因為同831框架太似）

而立法會則必須：
1.徹底廢除功能組別，所有議席由地區直選產生
2.議員不得持有外國國籍，以保障「愛國愛港」
3.政黨不得在選舉舉行前一星期作任何政治宣傳or接觸市民

而普選立法會可以融合埋區議會嘅概念成為「兩院制」，參考美國嘅眾議院同參議院咁
參議院：18區每一區選5個議員
眾議院：根據18區每一區嘅人數劃分

至於獨立調查委員會，小弟構思左一個咁嘅框架

主席1人 終審法院法官/首席法官

副主席1人 終審法院法官/高等法院法官

委員：

醫學界代表 (負責檢視警方是否濫用武力造成嚴重或永久性傷殘)

法律界代表(負責檢視警方是否在違反法律的情況下「執法」)

警察代表(負責檢視警方是否違反警察通例)

紀律部隊代表(負責檢視警方是否違反紀律部隊的操守)

公務員代表(負責檢視警方是否違反公務員的操守)

市民代表(負責檢視警方是否對市民造成滋擾、威嚇甚至作出傷害的行為)

暫時都係思索到咁多下，歡迎大家入黎討論

push

pish

Push

推

區議會法定權力起碼要返到以前市政局水平

piah

講起上黎，正正係因為老懵董殺左市政局同搞問責制，搞到行政長官權力無限大
應該比返政務司權力，做真正公務員之首

我覺得獨立委員會個scope都好緊要
好多人，例如林鄭今日，講到獨立調查委員會淨係查警察，但個範圍其實可以包好多野，包括成場運動點發生點解發生
成個政府d指令點黎

The Chief Executive in Council may appoint one or more Commissioners (hereinafter referred to as a Commission) to inquire into the conduct or management of any public body, the conduct of any public officer or into any matter whatsoever which is, in his opinion, of public importance